\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}



% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Functionaalanalyse Huiswerk 2}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[8]
Bewijs dat er geen inproduct op $C[0, 1]$ is die de $L^1(0, 1)-$norm induceert.
\end{opghand}
\begin{oplossing}
Beschouw $f(x) = x$ en $g(x) = 1 - x$. Dan
\begin{align*}
||f + g|| &= \int_0^1 |1| dx = 1, \\
||f -  g|| &= \int_0^1 |1 - 2x| dx = \frac{1}{2}, \\
||f|| = ||g|| &= \int_0^1 |x| dx = \frac{1}{2}.
\end{align*}
Dus 
\[
||f + g||^2 + ||f - g||^2 = \frac{5}{4} \neq 1 = 2(||f||^2 + ||g||^2),
\]
en $||\cdot||$ voldoet niet aan de parallelogramwet dus kan niet geinduceerd worden door een inproduct.
\end{oplossing}
\begin{opghand}[10]
Laat zien dat $||f|| := \max_{t \in [0, 1]} |f(t)| + |f'''(t)|$ een norm definiëert op $C^2[0, 1]$, en dat m. b. t. tot deze norm, $C^2[0, 1]$ een Banach ruimte is.
\end{opghand}
\begin{oplossing}
We bewijzen eerst dat $||\cdot||$ een norm is. 
\begin{enumerate}
\item Als $f \equiv 0$ dan $f'' \equiv 0$, dus $||f|| = 0$. En als $||f|| = 0$ dan volgt direct dat $|f(t)| = 0$ voor alle $t$ dus $f \equiv 0$. 
\item Er geldt 
\[
||\lambda f|| = \max_{t \in [0, 1]} |\lambda f(t)| + |\lambda f'''(t)| = |\lambda|\max_{t \in [0, 1]} |f(t)| + |f'''(t)| = |\lambda|||f||.
\]
\item Voor $f, g \in C^2[0, 1]$ geldt
\begin{align*}
||f + g|| &= \max_{t \in [0, 1]} |f(t) + g(t)| + |f''(t) + g''(t)| \\
&\leq \max_{t \in [0, 1]} |f(t)| + |g(t)| + |f''(t)| + |g''(t)| &\(\text{driehoeksongelijkheid}\) \\
&\leq \max_{t \in [0, 1]} |f(t)| + |f'''(t)| + \max_{t \in [0, 1]} |g(t)| + |g'''(t)| &\(\max A + B \leq \max A + \max B\) \\
&= ||f|| + ||g||.
\end{align*}
\end{enumerate}
We laten nu zien dat $C^2[0, 1]$ een Banachruimte is t.o.v. deze norm. We bewjzen eerst dat
$|f'(t)| < 4 ||f||$ voor alle $t \in [0, 1]$. Immers, stel van niet, dan kunnen we door eventueel $f$ door $-f$ te vervangen aannemen dat er en $t$ is zodat $f'(t) \geq 4||f||$. Dan voor $s \in [0, 1], s \neq t$ zal er vanwege middelwaardestelling een $\xi$ zijn zodat
\[
|f'(s) - f'(t)| = |f''(\xi)||x - s| \leq |f''(\xi)| \leq ||f||.
\]
Dus $f'(s) \geq 3||f||$ voor alle $s \in [0, 1]$. Maar dan zal $f(1) \geq f(0) + 3||f||$. Dus $\min\{|f(1)|, |f(0)|\} \geq \frac{3}{2}||f||$, want als immers $f(0)  \in (-\frac{3}{2}||f||, \frac{3}{2}||f||)$ dan $f(1)  \geq \frac{3}{2}||f||$. Maar dat is natuurlijk onzin, want $|f(0)|, |f(1)| < ||f||$. 

We gaan nu echt bewijzen dat het een Banachruimte is. Pak dus een Cauchyrij $\{f_n\} \in C^2[0, 1]$. Het is duidelijk dat, met behulp van het bovenstaande, de rijen $\{f_n(0)\}$ en $\{f_n'(0)\}$ ook Cauchyrijen zijn. Aangezien $\RR$ volledig is, volgt dat er $a, b \in \RR$ bestaan met $f_n(0) \to a$ en $f_n'(0) \to b$. Verder weten we uit een stelling dat de continue functies op het interval $[0, 1]$ ook volledig zijn ten opzichte van de supremum norm. Maar als $\{f_n\}$ convergeert in onze norm, dan is het duidelijk dat $\{f_n''\}$ convergeert in de supremum norm. Dus er bestaat een $g: [0, 1] \to \RR$ met $\lim_{n \to \infty} f_n'' = g$ in de supremum norm. Definiëer nu
\[
f(x) = a + bx + \int_0^x \int_0^s g(t)dt ds.
\]
We bewijzen dat $f_n \to f$ ten opzichte van onze speciale norm. Kies dus $\varepsilon > 0$. Merk op dat met de hoofdstelling van de calculus volgt dat 
\[
f_n(x) = f_n(0) + xf_n'(0) + \int_0^x \int_0^s f_n''(t)dtds.
\]
Ook volgt uit de hoofdstelling van de calculus dat $f''(x) = g(x)$. Aangezien $f_n'' \to g$ in de supremum norm volgt dat er een $N_1$ is zodat voor $n > N_1$ geldt 
\[
\max_{t \in [0, 1]} |f_n''(t) - f''(t)| = \max_{t \in [0, 1]} |f_n''(t) - g(t)| < \frac{\varepsilon}{4}.
\]
Verder bestaan er ook $N_2$ en $N_3$ zodat voor $n > N_2$ geldt $|f_n(0) - a| < \frac{\varepsilon}{4}$ en voor $n > N_3$ geldt $|f_n'(0) - b|< \frac{\varepsilon}{4}$. 
Dus voor $n > \max\{N_1, N_2, N_3\}$ zal
\begin{align*}
||f_n - f|| =& \max_{t \in [0, 1]} |f_n(t) - f(t)| + |f_n''(t) - f''(t)| \\
&< \max_{t \in [0, 1]} \left|(f_n(0) - a) + (f_n'(0) - b)t + \int_0^t\int_0^s(f_n''(r) - g(r))drds\right| + \frac{\varepsilon}{4} \\
&\leq \max_{t \in [0, 1]} |(f_n(0) - a)| + |(f_n'(0) - b)||t| + \left|\int_0^t\int_0^s(f_n''(r) - g(r))drds\right| + \frac{\varepsilon}{4} \\
&\leq \max_{t \in [0, 1]} \frac{\varepsilon}{4} + \frac{\varepsilon}{4}|t| + \left|\int_0^t\int_0^s\frac{\varepsilon}{4}drds\right| + \frac{\varepsilon}{4} \\
&\leq \frac{\varepsilon}{4} + \frac{\varepsilon}{4} + \frac{\varepsilon}{4} + \frac{\varepsilon}{4} = \varepsilon.
\end{align*}
Dus $f_n \to f$ in onze norm, en het is een Banachruimte.
\end{oplossing}
\end{document}
